%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ tel que $AB=8$~cm; $AC=12$~cm et
$BC=10$~cm.
\item Soit $E$ le point du segment $[AB]$ tel que $AE=3,2$~cm. La
 parallèle à la droite $(BC)$ passant par $E$ coupe la droite $(AC)$
 en $D$.
\\Calcule la longueur $AD$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\includegraphics{thales401exo1-1}\]
  \item \Thalesf ABCED\par\ResolThales AD{3,2}{12}8{cm}
\end{myenumerate}